\input{preamble}

\begin{document}
    \includecourse

    \begin{demo}
        \textbf{Lemme 1 page 1}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ une série entière
            \item $\rho > 0$ 
            \item $( a_n \rho^n )_{n \in \N}$ est bornée
            \item $M$ un majorant de $( \abs{ a_n \rho^n } )_{n \in \N}$
        \end{itemize}
        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C$ tel que $ \abs{z}<\rho$ 
            \begin{align*}
                \forall n \in \N, 0 \le \abs{a_n z^n} = \abs{a_n \rho^n} \times
                \abs{\frac{z}{\rho}}^n \le M \abs{\frac{z}{\rho}}^n
            \end{align*}
            Or $\sum \abs{\frac{z}{\rho}}^n$ est une série géométrique de raison
            $\frac{ \abs{z}}{\rho}$ avec $\frac{ \abs{z}}{\rho} < 1$ 

            Elle est donc convergente.

            Par linéarité, on en déduit que $\sum M \abs{\frac{z}{\rho}}^n$ est
            convergente.

            On déduit du critère "$0 \le u_n \le v_n$ " que $\sum \abs{a_n z^n}$ est
            convergente.

            \Finalement $\sum a_n z^n$ est absolument convergente.

            \highlighty{Pour tout $z \in \C$ tel que  $ \abs{z}<\rho, \sum a_n z^n$ est
            absolument convergente}
        \end{itemize}
    \end{demo}

    \begin{demo}
        \textbf{Conséquence}

        On suppose que $\sum a_n z_0^n$ est convergente.

        Alors $a_n z_0^n \rlim{ n \to \infty } 0$ 

        Donc $ \abs{a_n z_0^n} \rlim{ n \to \infty } 0$ 

        On en déduit que $( a_n \abs{z_0}^n )_{n \in \N}$ est bornée.

        On pose $\rho = \abs{z_0}$ puis on conclut avec le lemme d'Abel.
    \end{demo}

    \begin{csqs}
        \textbf{Définition 2 page 2}

        Soit $r \in \intervallefo{0}{+\infty}$ 

        $r \in E \implies r \le R$ 

        $r < R \implies r \in E$
    \end{csqs}

    \begin{demo}
        \textbf{Proposition 1 page 2}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ une série entière de rayon de convergence $R$ 
            \item $z \in C$ 
            \item $E = \set{ \rho \in \R_+, ( a_n \rho^n )_{n \in \N} \text{ est bornée} } $
        \end{itemize}
        \highlighty{On suppose que $ \abs{z} < R$}

        Il existe $\rho$ tel que $ \abs{z}<\rho<R$ 

        $\rho \in E$, donc $( a_n \rho^n )_{n \in \N}$ est bornée.

        En appliquant le lemme d'Abel, on en déduit que : \highlighty{$\sum_{n\ge 0}a_n
        z^n$ est absolument convergente}

        \highlighty{On suppose que $ \abs{z}>R$}

        On en déduit que $ \abs{z} \not\in E$, c'est à dire que $( a_n \abs{ z^n } )_{n
        \in \N}$ n'est pas bornée,

        En particulier $a_n z^n \not \rlim{ n \to \infty } 0$,

        Donc \highlighty{$\sum a_n z^n$ est divergente}
    \end{demo}

    \begin{rmq}
        \textbf{Remarque page 2}

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C^*$.
            \begin{align*}
                \forall n \in \N, a_n z^{n+k} = \underbrace{z^k}_{\lambda \neq 0} a_n z^n
            \end{align*}
            Les séries numériques $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ et $\sum_{n\ge 0} a_n z^{n+k}$ 
            sont donc de même nature.
        \end{itemize}
        Les séries entière $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ et $\sum_{n\ge 0} a_n z^{n+k}$ ont donc le même
        rayon de convergence.
    \end{rmq}
    \begin{demo}
        \textbf{Proposition 2 page 3}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ une série entière de rayon de convergence $R$ 
            \item $z_0 \in \C$
        \end{itemize}

        \begin{itemize}
            \item Forme faible du premier point de la proposition 1 :

            \Si $ \abs{z_0}<R$ \alors $\sum_{n\ge 0} a_n z_0^n$ est convergente.

            La contraposée s'écrit :
            
            \highlighty{\Si $\sum_{n\ge 0} a_n z_0^n$ est divergente \alors $ \abs{z_0}\ge
            R$}

            \item Deuxième point de la proposition 1 est :

            \Si $ \abs{z_0}>R$ \alors $\sum_{n\ge 0} a_n z_0^n$ est divergente.

            La contraposée s'écrit :

            \highlighty{\Si $\sum_{n\ge 0}a_n z_0^n$ est convergente \alors $ \abs{z_0}\le
            R$}
        \end{itemize}
    \end{demo}
    \begin{demo}
        \textbf{Remarque page 3}

        On suppose que : $\forall z \in \C, \abs{z}<M\implies \sum a_n z^n$ est
        convergente

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C$.

            On suppose que $ \abs{z}<M$, on déduit des hypothèses que $\sum a_n z^n$ est
            convergente.

            Donc $ \abs{z} \le R$ (proposition 2)
        \end{itemize}
        \Finalement : 
        \begin{align*}
            \forall \forall z \in \C, \abs{z}<M \implies \abs{z}\le R
        \end{align*}
        Donc $M\le R$ c'est à dire $R\ge M$
    \end{demo}

    \begin{demo}
        \textbf{Proposition 3 page 3}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ de rayon de convergence $R_a$ 
            \item $\sum_{n\ge 0} b_n z^n$ de rayon de convergence $R_b$ 
            \item à partir d'un certain rang : $ \abs{a_n}\le \abs{b_n}$
        \end{itemize}

        \begin{itemize}
            \item \highlighty{Soit $z \in \C$ tel que $ \abs{z}<R_b$}

            A partir d'un certain rang : $ \abs{a_n z^n} \le \abs{b_n z^n}$

            Or $\sum \abs{b_n z^n}$ est convergente.

            On déduit du critère "$0 \le u_n \le v_n$ " que $\sum \abs{a_n z^n}$ est
            convergente,

            donc \highlighty{$\sum a_n z^n$ est convergente}
        \end{itemize}
        Pour tout $z$ tel que $ \abs{z}<R_b, \sum a_n z^n$ est convergente.

        Donc $R_a \ge R_b$
    \end{demo}
    \begin{demo}
        \textbf{Proposition 4 page 3}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0}a_n z^n$ une série entière de rayon de convergence $R$ 
            \item à partir d'un certain rang, $a_n \neq 0$ 
            \item $\frac{ \abs{a_{n+1}}}{a_n} \rlim{ n \to \infty } l \in
                \intervalleff{0}{+\infty}$  
        \end{itemize}
        Pour $z \in \C$ et $n \in \N$, on pose $u_n = \abs{a_n z^n}$ 

        Pour $z \neq 0$, à partir d'un certain rang, $u_n >0$ 

        \highlighty{Cas $l=+\infty$}

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C^*$ 

            $\frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty } +\infty >1$ 

            La série $\sum u_n$ diverge grossièrement, i.e. $u_n \not \rlim{ n \to \infty
            } 0$

            Donc $a_n z^n \not \rlim{ n \to \infty } 0$ 
            
            D'où $\sum a_n z^n$ est divergente.
        \end{itemize}
        \Finalement, pour tout $z \in \C^*, \sum a_n z^n$ est divergente.

        \highlighty{Donc $R=0$}

        \highlighty{Cas $l=0$}

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in C^*$.

            $\frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty } l \abs{z} = 0 < 1$ 

            La série $\sum u_n$ est donc convergente,

            d'où $\sum a_n z^n$ est absolument convergente, donc convergente.
        \end{itemize}
        \Finalement, pour tout $z \in \C$, $\sum a_n z^n$ est convergente.

        \highlighty{Donc $R=+\infty$}.

        \highlighty{Cas $l \in \intervalleoo{0}{+\infty}$}

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C^*$.

            $\frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty } l \abs{z}$

            \begin{itemize}
                \item Pour $ \abs{z}<\frac{1}{l}, \frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty
                } l \abs{z} < 1$ 

                La série $\sum u_n$ est donc convergente, d'où $\sum a_n z^n$ est
                absolument convergente, donc convergente.

                \item Pour $ \abs{z}>\frac{1}{l}, \frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty
                } l \abs{z} >1$ 

                La série $\sum u_n$ diverge grossièrement, i.e. $u_n \not \rlim{ n \to
                \infty } 0$

                Donc $a_n z^n \not \rlim{ n \to \infty } 0$, d'où $\sum a_n z^n$ est
                divergente.
            \end{itemize}
            \Finalement : Pour tout $z \in \C$ tel que $ \abs{z} < \frac{1}{l}, \sum a_n
            z^n$ est convergente. Donc $R\ge \frac{1}{l}$ 

            Pour tout $z \in \C$ tel que $ \abs{z}>\frac{1}{l}, \sum a_n z^n$ est
            divergente. Donc $R \le \frac{1}{l}$

            \highlighty{Donc $R=\frac{1}{l}$}
        \end{itemize}
    \end{demo}

    \begin{expls}
        \begin{itemize}
            \item $\sum ( 2i )^n z^n$ 

            On nomme $R$ le rayon de convergence de $\sum ( 2i )^n z^n$.

            On pose, pour $n\ge 0, a_n = ( 2i )^n \neq 0$.
            \begin{align*}
                \frac{ \abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} = \frac{2^{n+1}}{2^n} \rlim{ n \to
                \infty } 2
            \end{align*}
            D'après la règle de d'Alembert sur les séries entières, $R=\frac{1}{2}$.

            \item $\sum \frac{n^2+1}{n} z^n$ 

            On pose, pour $n\ge 1, a_n = \frac{n^2+1}{n}$

            On nomme $R$ la rayon de convergence de $\sum a_n z^n$
            \begin{align*}
                \frac{ \abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} = \frac{( n+1 )^2+1}{n+1} \times
                \frac{n}{n^2+1} \undersim{ n\to +\infty } \frac{n^3}{n^3}=1
            \end{align*}
            \donc $ \frac{\abs{a_{n+1}}}{ \abs{a_n}} \rlim{ n \to \infty } 1$

            D'après la règle de d'Alembert sur les séries entières, $R=\frac{1}{1}=1$
        \end{itemize}
    \end{expls}
    
    \begin{expl}
        Soit $E = \sum_{n\ge 0} 2^n z^{3n}$.

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C$.

            Pour tout $n \in \N, 2^n z^{3n}= ( 2z^3 )^n$.

            La série numérique $\sum_{n\ge 0}2^n z^{3n}$ est une série géométrique de
            raison $2z^3$.

            \begin{align*}
                \sum_{n\ge 0} 2^n z^{3n} \text{ est convergente } \iff& \abs{2z^3} < 1 \\
                \iff& \abs{z}^3 < \frac{1}{2} \\ 
                \iff& \abs{z} < \frac{1}{\sqrt[3]{2}}
            \end{align*}
        \end{itemize}
        On a finalement :
        \begin{itemize}
            \item Pour tout $z \in \C$ tel que $ \abs{z} < \frac{1}{\sqrt[3]{2},
                \sum_{n\ge 0} 2^n z^{3n}} $ est convergente.

            Donc $R \ge \frac{1}{\sqrt[3]{2}}$ 

            \item Pour tout $z \in \C$ tel que $ \abs{z} > \frac{1}{\sqrt[3]{2}},
            \sum_{n\ge 0} 2^n z^{3n}$ est divergente.

            Donc $R \le \frac{1}{\sqrt[3]{2}}$
        \end{itemize}
        \Conclusion : $R=\frac{1}{\sqrt[3]{2}}$
    \end{expl}

    \begin{expl}
        Rayon de convergence de $\sum_{n\ge 1} \frac{1}{n} z^{n^2}$

        C'est une série entière lacunaire du type $\sum_{n\ge 1} b_n z^{\phi( n )}$ avec :
        \begin{align*}
            \forall n \in \N^*, b_n = \frac{1}{n} \et \phi( n ) = n^2
        \end{align*}
        Pour $z=0$, la série numérique $\sum_{n\ge 1}\frac{1}{n}z^{n^2}$ est convergente.

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C^*$.

            On pose, pour $n \in \N^*, u_n = \abs{\frac{1}{n}z^{n^2}} = \frac{1}{n}
            \abs{z}^{n^2}$ 
            \begin{align*}
                \forall n \in \N^*, \frac{u_{n+1}}{u_n} = \frac{ \abs{z}^{( n+1 )^2}}{n+1}
                \times \frac{n}{ \abs{z}^{n^2}} = \frac{n}{n+1} \times \abs{z}^{2n+1}
            \end{align*}
            \begin{itemize}
                \item Pour $ \abs{z} < 1, \abs{z}^{2n+1} \rlim{ n \to \infty } 0$, donc
                $\frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty } 0<1$  .

                En appliquant la règle de d'Alembert pour les séries numérique, on en
                déduit que $\sum u_n$ est convergente.

                \item Pour $ \abs{z}>1, \abs{z}^{2n+1} \rlim{ n \to \infty } +\infty$ donc
                $\frac{u_{n+1}}{u_n} \rlim{ n \to \infty } +\infty>1$.

                En appliquant la règle de d'Alembert pour les séries numériques, on en
                déduit que $u_n \not \rlim{ n \to \infty } 0$. $\sum u_n$ diverge
                grossièrement.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        On a finalement :
        \begin{itemize}
            \item Pour tout $z \in \C$ tel que $ \abs{z}<1, \sum_{n\ge 1} \frac{1}{n}
            z^{n^2}$ est absolument convergente, donc convergente.

            On en déduit que $R\ge 1$.

            \item Pour tout $z \in \C$ tel que $ \abs{z}>1, \sum_{n\ge 1}
            \frac{1}{n}z^{n^2}$ est divergente car $\frac{1}{n} z^{n^2} \not \rlim{ n \to
            \infty } 0$.

            On en déduit que $R\le 1$.
        \end{itemize}
        \Conclusion : $R=1$.
    \end{expl}

    \begin{demo}
        \textbf{Proposition 6 page 5}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ rayon de convergence $R_a$ 
            \item $\sum_{n\ge 0} b_n z^n$ de rayon de convergence $R_b$ 
            \item $R $ : rayon de convergence de $\sum_{n\ge 0} ( a_n+b_n )z^n$
        \end{itemize}
        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C$ tel que $ \abs{z} < \min( R_a, R_b )$

            $ \abs{z} < R_a$ , donc la série numérique $\sum a_n z^n$ est convergente.

            $ \abs{z} < R_b$ , donc la série numérique $\sum b_n z^n$ est convergente.

            Donc la série numérique $\sum( a_n z^n + b_n z^n )$ est convergente.

            C'est à dire $\sum( a_n+b_n ) z^n$ est convergente.
        \end{itemize}
        \Finalement :
        \begin{align*}
            \forall z \in \C \text{ t.q. } \abs{z} < \min( R_a, R_b ), \sum ( a_n +b_n
            )z^n \text{ est convergente }
        \end{align*}
        Donc $R \ge \min( R_a, R_b )$

        \highlighty{Cas $R_a \neq R_b$}

        On peut supposer $R_a < R_b$ ,dans ce cas $\min( R_a, R_b )=R_a$

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C$ tel que $R_a < \abs{z} < R_b$.

            La série numérique $\sum a_n z^n$ est divergente et la série numérique $\sum
            b_n z^n$ est convergente.

            Donc la série numérique $\sum ( a_n z^n + b_n z^n )$ est divergente,

            c'est à dire que la série numérique $\sum ( a_n + b_n ) z^n$ est divergente.
        \end{itemize}
        On a : $\forall z \in \C$ tel que $R_a < \abs{z} < R_b, \sum ( a_n + b_n ) z^n$ 
        est divergente.

        Donc : $\forall z \in \C$ tel que $ \abs{ z}R_a, \sum ( a_n+b_n )z^n$ est
        divergente.

        Donc $R\le R_a$.

        \Finalement $R\le R_a= \min( R_a,R_b ) \et R\ge \min( R_a, R_b )$,

        donc \highlighty{$R=\min( R_a,R_b )$}
    \end{demo}
    
    \begin{expl}
        R de $\sum_{n\ge 1} \left( 2^n + \frac{( -3 )^n}{n} \right)z^n$

        On pose, $n\ge 1, a_n = 2^n$ et $b_n = \frac{( -3 )^n}{n}$

        On note $R_a$ (respectivement $R_b$) le rayon de convergence de $\sum a_n z^n$ 
        (respectivement $\sum b_n z^n$.)
        
        On a : \highlightb{$R_a = \frac{1}{ \abs{2}} = \frac{1}{2}$}

        \highlighty{Détermination de $R_b$}

        Pour tout $n\ge 1, b_n \neq 0$ 
        \begin{align*}
            \frac{ \abs{b_{n+1}}}{ \abs{b_n}} = \frac{3n}{n+1} \rlim{ n \to \infty } 3
        \end{align*}
        En appliquant la règle de d'Alembert pour les séries entières, on en déduit que
        \highlightb{$R_b=\frac{1}{3}$}

        \highlighty{Rayon de convergence $\sum ( 2^n + \frac{( -3 )^n}{n} )z^n$}

        $R_a\neq R_b$, donc le rayon de convergence  $R= \min( R_a,R_b )=\frac{1}{3}$
    \end{expl}

    \begin{rmq}
        Soit la série entière $\sum_{n\ge 1}a_n z^n$.

        Dans ce cas la série dérivée est $\sum_{n\ge 1} na_n z^{n-1}$.

        Qui s'écrit aussi $\sum_{n\ge 0} ( n+1 )a_{n+1}z^n$
    \end{rmq}
    \begin{demo}
        \textbf{Proposition 7 page 6}

        \begin{itemize}
            \item $\sum_{n\ge 0} a_n z^n$ de rayon de convergence $R$ 
            \item $\sum_{n\ge 1} n a_n z^{n-1}$ de rayon de convergence $R'$ 
        \end{itemize}
        $R'$ est aussi le rayon de convergence de $\sum_{n\ge 1} n a_n z^n$

        $\forall n \in \N^*, \abs{a_n} \le  \abs{n a_n}$, donc \highlighty{$R\ge R'$}

        \highlighty{Montrons que $R\le R'$}

        \begin{itemize}
            \item Soit $z \in \C$ tel que $ \abs{z} <R$.

            Soit $\rho$ un réel tel que $ \abs{z}< \rho < R$.

            D'une part $\sum a_n \rho^n$ est absolument convergente.

            D'autre part : 
            \begin{align*}
                \abs{n a_n z^n} = \underbrace{n \abs{\frac{z}{\rho}}^n}_{\rlim{ n \to
                \infty } 0} \abs{ a_n \rho^n} = \bigo{ n\to +\infty }( \abs{a_n}\rho^n )
            \end{align*}
            On déduit du critère "$u_n = O( v_n )"$ que $\sum n a_n z^n$ est absolument
            convergente, donc convergente.
        \end{itemize}
        On a donc : $\forall z \in \C$ tel que $ \abs{z} < R, \sum n a_n z^n$ est
        convergente.

        Donc $R'\ge R$, c'est à dire $R \le R'$.

        \Conclusion : $R=R'$.
    \end{demo}

    Série entière dérivée seconde : 
    \begin{align*}
        \sum_{n\ge 2} n ( n-1 )a_n z^{n-2} \ou \sum_{n\ge 0} ( n+2 )( n+1 )a_{n+2} z^n
    \end{align*}
    Série entière $p-$ ième
    \begin{align*}
        \sum_{n\ge p} n( n-1 )\ldots( n-p+1 )a_n z^{n-p} \ou \sum_{n\ge 0} ( n+p )( n+p-1
        )\ldots( n+1 ) a_{n+p} z^n
    \end{align*}
    \begin{demo}
        \textbf{Proposition 8 page 6}

        \begin{align*}
            \forall n \in \N, \forall z \in \overline{ \mathcal{B}( 0,r )}, \abs{f_n( z )}
            \le \abs{a_n} r^n \\
            \shortintertext{Donc :}
            \forall n \in \N, \sup_{}
        \end{align*}
    \end{demo}

    \TODO 07/04

    \begin{expl}
        Développement en série entière de 
        \begin{align*}
            f:x \longmapsto \frac{1}{x^2+x-6}
        \end{align*}

        Le domaine de définition de $f $ est $ \mathcal{D}_f = \R \setminus \set{ -3,2 } $ 

        Soit $F$ la fraction rationnelle :
        \begin{align*}
            F = \frac{1}{X^2+X-6} = \frac{1}{( X-2 )( X+3 )}
        \end{align*}
        $F$ admet pour pôles, dans $\C$, $-3$ et $2$.

        Donc $f: x \longmapsto F( x )$ est développable en série entière sur
        $\intervalleoo{-2}{2}$.

        \highlighty{Décomposition en éléments simples de $F$}

        On cherche $\alpha$ et $\beta$ tels que :
         \begin{align*}
             \frac{1}{( X-2 )( X+3 )} &= \frac{\alpha}{X-2}+\frac{\beta}{X+3}\\
            \alpha = [( X-2 )F]_{X=2} &= \frac{1}{5} \\
            \beta = [( X+3 )F]_{X=-3} = -\frac{1}{5}
        \end{align*}
        On a donc :
        \begin{align*}
            \forall x \in \mathcal{D}_f, f( x ) = \frac{1}{5} \times \frac{1}{x-2}+
            \frac{-1}{5} \times \frac{1}{x+3}
        \end{align*}
        \highlighty{DSE de $x \longmapsto \frac{1}{x-2}$ }

        La fonction $x \longmapsto \frac{1}{x-2}$ est développable en série entière sur
        $\intervalleoo{-2}{2}$ et :
        \begin{align*}
            \forall x \in \intervalleoo{-2}{2}, \frac{x}{2} \in
            \intervalleoo{-1}{1}, \frac{1}{x-2} &= -\frac{1}{2} \times \frac{1}{1-\left(
            \frac{x}{2} \right)} \\
            &= -\frac{1}{2} \sum_{n=0}^{+\infty} \left( \frac{x}{2} \right)^n \\
            &= \sum_{n=0}^{+\infty} -\frac{1}{2^{n+1}} x^n
        \end{align*}
        \highlighty{DSE de $x \longmapsto \frac{1}{x+3}$ }

        La fonction $x \longmapsto \frac{1}{x+3}$ est développable en série entière sur
        $\intervalleoo{-3}{3}$ et :
        \begin{align*}
            \frac{1}{x+3} &= \frac{1}{3}\times \frac{1}{1-( -\frac{x}{3} )} \\
            &= \frac{1}{3} \sum_{n=0}^{+\infty} \left( -\frac{x}{3} \right)^n \\
            &= \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -1 )^n}{3^{n+1}} x^n
        \end{align*}

        \Conclusion

        $f$ est une combinaison linéaire de fonctions développable en série entière sur
        $\intervalleoo{-2}{2}$.

        donc $f$ est développable en série entière et :
        \begin{align*}
            \forall x \in \intervalleoo{-2}{2}, f( x ) &= \frac{1}{5} \sum_{n=0}^{+\infty}
            -\frac{1}{2^{n+1}} x^n + \frac{-1}{5} \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -1
            )^n}{3^{n+1}} x^n\\
            &= \sum_{n=0}^{+\infty}   \left( -\frac{1}{5\times 2^{n+1}} - \frac{( -1
            )^n}{5\times 3^{n+1}} \right)x^n \\
            &= \sum_{n=0}^{+\infty}  \frac{-3^{n+1}+( -2 )^{n+1}}{5\times 6^{n+1}} x^n
        \end{align*}
    \end{expl}

    \begin{exo}
        \textbf{Exercice page 12}

        Soit l'équation différentielle $( E ) \quad  4xy''+2y'+y=0$

        Soit $y= \sum_{n=0}^{+\infty} a_n x^n$ une solution de $( E )$

        \begin{enumerate}
            \item 

            \highlighty{Recherche d'une solution DSE de $( E )$ donc sous la forme
            $y=\sum_{n=0}^{+\infty} a_n x^n $}

            \begin{alignat*}{4}
                &y &&= \sum_{n=0}^{+\infty} a_n x^n &&= a_0 + \sum_{n+1}^{+\infty} a_n x^n \\
                &y'&&= \sum_{n=1}^{+\infty} n a_n x^{n-1} &&= \sum_{n=0}^{+\infty} ( n+1 )
                a_{n+1} x^n  &&= a_1 + \sum_{n+1}^{+\infty} ( n+1 )a_{n+1} x^n     \\
                &y'' &&= \sum_{n=1}^{+\infty} n( n+1 ) a_{n+1} x^{n-1}\\
                & xy'' &&= \sum_{n=1}^{+\infty}  n( n+1 )a_{n+1} x^n &&=
                \sum_{n=1}^{+\infty} n( n+1 ) a_{n+1}x^n
            \end{alignat*}
            \begin{align*}
                y \text{ est solution de } ( E ) \iff& a_0 + 2a_1 + \sum_{n=1}^{+\infty} ( 1\times a_n + 2\times ( n+1 )
                a_{n+1}+4\times n( n+1 )a_{n+1} )x^n = 0 \\
                \iff& a_0 + 2a_1 + \sum_{n=1}^{+\infty} ( a_n + ( n+1 )( 4n+2 )a_{n+1}
                )x^n = 0 \\
                \iff& a_0 + 2a_1 + \sum_{n=1}^{+\infty}  ( a_n + ( 2n+2 )( 2n+1 )a_{n+1}
                )x^n=0  
            \end{align*}
            Par unicité du DSE de la fonction nulle on obtient :
            \begin{align*}
                &\left\{
                \begin{NiceMatrix}
                    a_0+2a_1=0\\
                    \forall n \ge 1, a_n + ( 2n+2 )( 2n+1 ) a_{n+1}=0
                \end{NiceMatrix}
                \right.\\
                \iff& \forall n \ge 0, a_n + ( 2n+2 )( 2n+1 )a_{n+1}=0
            \end{align*}
            \highlighty{Expression de $a_n$ en fonction de $a_0$}
            \begin{align*}
                \forall n \ge 0, a_{n+1} = -\frac{1}{( 2n+2 )( 2n+1 )}a_n
            \end{align*}
            On a:
            \begin{align*}
                a_1&= -\frac{1}{2}a_0 \\
                a_2&= -\frac{1}{4\times 4}a_1=\frac{1}{4!}a_0 \\
                a_3&= -\frac{1}{6\times 5}a_2 = -\frac{1}{6!} a_0
            \end{align*}
            On peut facilement montrer par récurrence sur $n$ que :
            \begin{align*}
                \forall n \in \N, a_n = \frac{( -1 )^n}{( 2n )!}a_0
            \end{align*}
            
            \highlighty{Détermination du rayon de convergence $R$ de $\sum_{n\ge 0}
            \underbrace{a_n}_{= \frac{( -1 )^n}{( 2n )!}a_0} x^n$}

            \begin{itemize}
                \item Cas $a_0=0$.

                Pour tout $n \in \N, a_n = 0$ 

                Donc $R=+\infty$ 

                \item Cas $a_0\neq 0$ 

                Pour tout $n \in \N, a_n \neq 0$ 
                \begin{align*}
                    \frac{ \abs{a_{n+1}}}{a_n} = \frac{1\times \abs{a_n}}{( 2n+2 )( 2n+1 )
                    \abs{a_n}} = \frac{1}{( 2n+2 )( 2n+1 )} \rlim{ n \to \infty } 0
                \end{align*}
                En appliquant la règle de d'Alembert pour les séries entières, on en
                déduit que $R=+\infty$
            \end{itemize}
            \highlighty{Recherche de la solution $y_1$ vérifiant $y_1( 0 )=1$}

            On déduit de $y_1( 0 )=1$ que $a_0=1$ 

            $y_1$ est donc la fonction définie sur $\R$ par :
            \begin{align*}
                \forall x \in \R, y_1( x )= \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -1 )^n}{( 2n
                )!}x^n
            \end{align*}
            \highlighty{Expression de $y_1( x )$ en fonction de $x$}
            \begin{align*}
                \forall x \in \R, y_1( x ) &= \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -x )^n}{( 2n )!} 
            \end{align*}
            \begin{itemize}
                \item 

                Soit $x<0$, on pose $u= \sqrt{-x} \in \R$
                \begin{align*}
                    y_1( x )&= \sum_{n=0}^{+\infty}  \frac{( -x )^n}{( 2n )!} \\
                    &= \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{u^{2n}}{( 2n )!} \\
                    &= \ch( u ) \\
                    &= \ch( \sqrt{-x} )
                \end{align*}

                \item Soit $x\ge 0$, on pose $u=\sqrt{x} \in \R$
                \begin{align*}
                    y_1( x ) &= \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -1 )^n x^n}{( 2n )!} \\
                    &= \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{( -1 )^n u^{2n}}{( 2n )!} \\
                    &= \cos(u) \\
                    &= \cos(\sqrt{x})
                \end{align*}
            \end{itemize}

        \end{enumerate}
    \end{exo}
\end{document}
